let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Что такое ECMAScript?",
        answer: "спецификация языка JavaScript",
        options: [
            "язык программирования",
            "спецификация языка JavaScript",
            "переработанная реализация JavaScript",
            "язык, придающий интерактивность веб-страницам"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "В каком HTML элементе помещают код JavaScript?",
        answer: "script",
        options: [
            "javascript",
            "href",
            "script",
            "js"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Как создать функцию?",
        answer: "function myFunction()",
        options: [
            "function:myFunction()",
            "function myFunction()",
            "function = myFunction()",
            "function = {myFunction()}"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Какой оператор используется для присвоения значения переменной?",
        answer: "=",
        options: [
            "=",
            "x",
            "+",
            "-"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Какой оператор завершает выполнение текущей функции и возвращает её значение?",
        answer: "break",
        options: [
            "break",
            "case",
            "constructor",
            "return"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "В чем отличие между локальной и глобальной переменной?",
        answer: "глобальные видны везде, а локальные только в функциях",
        options: [
            "локальные видны везде, а глобальные только в функциях",
            "глобальные можно переопределять, локальные нельзя",
            "локальные можно переопределять, глобальные нельзя",
            "глобальные видны везде, а локальные только в функциях"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Как создать массив?",
        answer: "var array = new Array() или var array = []",
        options: [
            "var array = new Array() или var array = []",
            "var array = new Array{} или var new array = []",
            "int new Array()",
            "var new Array()"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Что такое замыкание в JavaScript?",
        answer: "способность функции запоминать область видимости, в которой эта функция была объявлена",
        options: [
            "способность функции вызывать саму себя",
            "способность функции запоминать все переменные",
            "способность функции запоминать область видимости, в которой эта функция была объявлена",
            "ничего из вышеперечисленного"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Расшифруйте аббревиатуру DOM?",
        answer: "Document Object Model",
        options: [
            "Document Object Model",
            "Digital Optical Modulation",
            "Domestic Object Mode",
            "Document of Materials"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "В чем разница между confirm и prompt?",
        answer: "prompt вызывает диалоговое окно с полем для ввода, confirm - окно с подтверждением",
        options: [
            "confirm вызывает диалоговое окно с полем для ввода, prompt - окно с подтверждением",
            "prompt вызывает диалоговое окно с полем для ввода, confirm - окно с подтверждением",
            "confirm - диалоговое окно с полем для ввода текста, а prompt - для вода чисел",
            "не отличаются"
        ]
    }    
];










